高永文任百本醫護獨董 議員質疑利益衝突 觀感差劣

2018年08月14日

高永文任百本醫護獨董
議員質疑利益衝突 觀感差劣

■高永文去年卸任食衞局局長後加入內險公司。資料圖片

【本報訊】上屆政府官員接連出任私營企業，不少生意更與以往政府政策相關。高永文去年卸任食物及衞生局局長一職，過冷河後即加入內地保險公司人保集團（1339）任獨立非執行董事，昨日再獲護士外判公司百本醫護（2293）委任為獨董。有立法會議員質疑其任職時放任中介護士監管，現時再任董事有利益衝突之嫌，即使過一年冷河觀感上亦差劣。

記者：周家誠

百本醫護昨公佈委任高永文為獨董，本月18日生效，董事任期3年，每月可收取1萬元袍金，計及人保袍金25萬元人民幣（約28.5萬港元），兩公司每年報酬合共約40萬元。根據聯交所資料，百本醫護是將護士外判予個人及機構的「醫護人手解決方案服務」公司，並向登記的自僱醫護人員提供工作機會，該公司上半年賺近1,966萬元，按年升近26.4%，大部份是從外判護士業務獲得。

曾為醫管局醫院提供服務

醫管局過去就中介護士招標時，百本醫護曾經中標，提供中介護士予醫管局旗下醫院。早前有批評指若中介護士犯錯，醫管局將要承擔責任。對於擔任百本董事有否利益衝突，高永文昨晚未有回應。

公民黨立法會議員郭家麒批評，高永文加入上市公司有利益衝突，「雖然係獨董，但政府一直有同私人機構協調，如果未來接洽就會唔方便」。他又指官員長期有影響力，不能從事有牴觸或有密切關係的工作；即使經過冷河期，「制度上冇錯，觀感上就差囉」。他指高官沒有避嫌直接加入私營企業，將會影響市民對政府的信任度。

高永文並非打開這個潘朵拉盒子的第一人，其上一手食衞局前局長周一嶽曾經埋手自願醫保，2012年卸任後加入平機會任主席一職，及後2016年加入友邦香港任首席醫務官及企業顧問一職，郭家麒批評這個職位任命比起高永文獲委任更過份。

本報統計，上屆政府最少有6名高官出任私人企業職位，最出名的當然是前財政司司長曾俊華任職投資銀行及創科公司高層，發展局前局長馬紹祥也擔任鄭家純家族旗下新創建（659）首席營運總監，計及警隊前一哥曾蔭培擔任新創建行政總裁，以及新世界中國前董事梁展文，鄭家似乎偏好聘請前高官。

下一則
下一則
海洋公園樹熊熙熙安樂死

香港醫生終極目標：做林順潮

（當然唔做何志平喇）